白宮國安顧問揭外國勢力潛在威脅 華黑客襲選舉建設 圖干預美11月大選

節錄

白宮國安顧問揭外國勢力潛在威脅
華黑客襲選舉建設 圖干預美11月大選

奧布賴恩（右）指與中國有關的黑客鎖定了美國選舉的基礎建設作攻擊目標，又指特朗普政府正以行動阻止。互聯網

美國情報界早前指控中國等外國勢力，正謀求干預美國11月大選，白宮國家安全顧問奧布賴恩（Robert O’Brien）前日更提供細節，透露與中國政府有關的黑客一直以美國的選舉基礎建設為攻擊目標，雖指華府正以行動阻止干預，但仍警告干預美國選舉者要承受「嚴重後果」。

相關新聞：司法部長轟左派欲摧毀國家制度

奧布賴恩接受美國哥倫比亞廣播公司（CBS）電視節目訪問時稱，中國「想見到總統（特朗普）落敗」，「就如俄羅斯和伊朗，他們參與了網絡攻擊和網絡釣魚諸如此類的活動，。。。。。。。。

滲透國務院網站竊選民資料

他又形容中國對美國大選的干預是「真正要憂慮的事」，警告外國無論是中國、俄羅斯或伊朗，都不可干預美國大選， 。。。。。。。。。

奧布賴恩又強調，無論外國勢力想特朗普還是其大選潛在對手、前副總統。。。。。。。。

今屆美國大選會否受到外國干預是大眾關注點。互聯網

不欲「飄忽」特朗普連任

美國國家情報總監辦公室上周五指，中國、俄羅斯和伊朗都想干涉美國大選，其中中國不欲「飄忽」的特朗普連任，俄羅斯則力。。。。。。。。。

中國向來否認曾入侵美國公司、政治人物或政府機構的電腦，外交部4月曾稱無。。。。。。。。。。

美國哥倫比亞廣播公司